# Meer dan 700 studenten maken zich zorgen over het virus en studeren niet

Er zijn veel mensen die bezorgd zijn over het nieuwe coronavirus waardoor de kinderen niet naar school gaan.

NHK heeft de grootste stad en Tokio ward onderzocht.

16 gemeentes hebben vastgesteld dat er van de zomervakantie tot begin oktober ongeveer 730 leerlingen van de lagere en middelbare school afwezig waren.

Een kind met astma was bezorgd over de overdracht van het virus en was dus afwezig op school. Gedurende 4 maanden waren er kinderen afwezig.

Zo'n kinderen doen huiswerk via video en krijgen online les. In sommige gevallen gingen de leerkrachten naar huis of gaven ze les op school toen sommige studenten terug kwamen.

De experten denken dat er meer kinderen niet naar school gaan. Gedetailleerder onderzoek is noodzakelijk.

Ongekende kanji: 授

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012656901000/k10012656901000.html>
